Pour l'instant, vous ne connaissez de Vala que la manière d'écrire sur la console et de mettre des commentaires en place. Ce n'est pas très utile pour un vrai programme. Ce problème va rapidement être réglé, car maintenant, nous allons voir le fonctionnement d'une partie essentielle des programmes (en Vala comme dans n'importe quel langage) : les *variables* et les *calculs arithmétiques* (néanmoins rien de trop compliqué dans le domaine des maths).